中文卷二level 1 VS. 中國文學level 1

中文卷二level 1

中國文學level 1

too long didn't read?

屌你咩樓主，人post你又post仲post埋水蛇春咁長嘅lv1示範，搵鬼睇咩，不過善心打破零回覆

人地做就型啫 你做 就柒架啦

寫咗四頁半，無咗個老死，都係得1

肯寫本身就值得鼓勵

想知下面衰咩

文章略具創作意念，敍述主角本來只顧玩樂，不理學業，當公開試逼近，他才驚覺自
己 需 要 努 力 ， 開 始 溫 習 準 備 ， 結 果 在 考 試 前 夕 ， 主 角 明 白 讀 書 也 有 樂 趣 ， 因 而 如 釋 重
負 。 文 章 未 能 帶 出 重 負 之 感 ， 反 側 重 於 敍 寫 考 試 前 的 準 備 ， 但 在 過 程 裏 既 沒 有 全 心 投
入溫習，也沒有太多擔心，反而寫出隨遇而安之感，對素材略有觀察，卻未能聚焦，
屬扣題不穩。
文章尚具基本表達能力，敍述事件主線尚可說明；但表達情感，連結主題時，未能抓
住 重 點 深 入 發 揮 ， 只 能 略 見 結 構 。 文 章 開 首 提 及 釋 懷 ， 卻 未 有 呼 應 ， 最 後 的 感 慨 與 釋
懷亦沒有太大關係。敍寫自身心路歷程的轉變亦欠發展，只是考試逼近，就能下定決
心，專心讀書，且考試未至，已經如釋重負，欠真情實意。

即係唔識扣題？
首尾呼應，重寫感情呢啲嘢 毒撚真係教極唔明
所以話議論文係只求攞3 嘅人應該操嘅嘢

胸中無墨、對社會世界歷史認識唔多，齋講但冇史例事例語例，議論文都難拎3